[
  {
    "category": "사회문화",
    "purpose": "지식학습",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "가장 오래된 벚꽃 축제는 매년 4월 경남 진해에서 열리는 군항제입니다. 군항제는 우리나라 최초로 진해에 이 인물의 동상을 세우고 추모제를 지낸 것에서 시작되었는데요. '필사즉생, 필생즉사'라는 명언을 남긴 이 인물은 누구일까요?",
    "options": "",
    "answers": [
      "이순신"
    ],
    "hint": "거북선",
    "item_tags": [
      "인물",
      "역사",
      "벚꽃",
      "축제"
    ],
    "anti_answer": "강감찬김유신을지문덕장보고",
    "source": "유퀴즈"
  },
  {
    "category": "사회문화",
    "purpose": "지식학습",
    "difficulty": "어려움",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "'날라리'는 언행이 어설프고 들떠서 미덥지 못한 사람을 낮잡아 이르는 말입니다. 과거, 소리가 경망스럽다 하여 날라리라고도 불렸던 '이 악기'의 이름은?",
    "options": "",
    "answers": [
      "태평소"
    ],
    "hint": "관악기",
    "item_tags": [
      "악기",
      "음악"
    ],
    "anti_answer": "꽹과리깽깽이해금대금가야금",
    "source": "유퀴즈"
  },
  {
    "category": "사회문화",
    "purpose": "지식학습",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "일제의 식민지 지배에 저항하며 일어난 3.1운동을 계기로 같은 해 1919년, 중국에 해외 독립운동의 핵심체인 이 기관이 수립됐습니다. 최근 이 기관 하면 떠오르는 것에 대한 설문조사 결과 1위 백범 김구 선생님, 2위 상해, 3위 이승만 전 대통령이 차지했는데요. 이 기관의 정식명칭은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": [
      "대한민국임시정부"
    ],
    "hint": "8글자",
    "item_tags": [
      "역사"
    ],
    "anti_answer": "조선총독부독립운동공화국",
    "source": "유퀴즈"
  },
  {
    "category": "사회문화",
    "purpose": "지식학습",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "춤은 시대 상황에 따라 다양한 목적으로 이용됐는데요. 뉴질랜드의 '하카 춤'은 전쟁에 나서기 전 승리를 기원하는 춤, 중국 '용춤'은 한 해의 풍년을 기원하는 춤이었습니다. 그렇다면 무당이 액운을 쫓기 위해 하던 행위에서 발전된 이 민속춤은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": [
      "살풀이"
    ],
    "hint": "풀어..",
    "item_tags": [
      "춤"
    ],
    "anti_answer": "무당굿신내림브레이크댄스",
    "source": "유퀴즈"
  },
  {
    "category": "사회문화",
    "purpose": "지식학습",
    "difficulty": "어려움",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "와이셔츠는 그 깃 색에 빗대어 직업군을 표현하기도 합니다. 예를 들어 사무직 노동자는 화이트칼라, 생산직 노동자는 블루칼라라고 하는데요. 그렇다면 일과 가정의 균형을 위해 근로시간 및 장소를 탄력적으로 선택하는 직업군을 지칭하는 칼라는?",
    "options": "",
    "answers": [
      "퍼플컬러",
      "퍼플",
      "퍼플칼라"
    ],
    "hint": "블루+레드",
    "item_tags": [
      "용어",
      "색깔"
    ],
    "anti_answer": "오렌지핑크그린블랙화이트",
    "source": "유퀴즈"
  },
  {
    "category": "사회문화",
    "purpose": "지식학습",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "논란이 된 이 제도는 1945년에 시작해서 36년간 유지되다 1982년도에 폐지가 되었습니다. 이 제도는 치안과 질서 유지가 목적이었지만 한편 시민들의 일상의 자유를 제한하는 수단이기도 했습니다. 이 것을 위반할 경우 벌금을 내거나 구금에 처하기도 했던 이 제도의 정식 명칭은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": [
      "야간통행금지",
      "통행금지"
    ],
    "hint": "12시 땡하면!",
    "item_tags": [
      "제도",
      "법률"
    ],
    "anti_answer": "",
    "source": "유퀴즈"
  },
  {
    "category": "자연과학",
    "purpose": "지식학습",
    "difficulty": "어려움",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "multiple",
    "question": "지구상에는 약 30만 개의 식물이 존재하는 만큼 특이한 이름을 가진 식물도 많은데요. 다음 중 실제로 존재하지 않는 식물은 무엇일까요?",
    "options": [
      "존넨쉬름",
      "개쉽싸리",
      "조팝나무",
      "민머리씨방"
    ],
    "answers": [
      4
    ],
    "hint": "씨?..",
    "item_tags": [
      "식물"
    ],
    "anti_answer": "",
    "source": "유퀴즈"
  },
  {
    "category": "자연과학",
    "purpose": "지식학습",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "미국 색채연구소 팬톤에서 매년 올해의 컬러를 선정하는데 2019년은 리빙 코랄(Living Coral)을 선정했습니다. 코랄은 바다 생물의 안식처인 이것에서 영감을 받았다고 하는데요. 바다 생물의 안식처이며, 해양 환경 파괴와 지구 온난화 등으로 멸종 위기에 처해 있기도 한 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": [
      "산호"
    ],
    "hint": "파타야 OO섬",
    "item_tags": [
      "바다",
      "식물"
    ],
    "anti_answer": "말미잘암초북극남극얼음하와이",
    "source": "유퀴즈"
  },
  {
    "category": "사회문화",
    "purpose": "지식학습",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "우리나라 최대 박물관인 국립 중앙박물관에 소장된 유물에 관련된 문제입니다. 1861년 제작된 이것은 총 22권으로 이루어져 있는데요. 이것들을 모두 펼쳐 하나로 연결하면, 가로 약 3.8m 세로 약 6.7m로 초대형 규모의 완전체가 됩니다. 무려 30여 년에 걸쳐 완성된 이것은 조선 시대를 대표하는 과학적이고 실용적인 유물로 평가받고 있는데요 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": [
      "대동여지도"
    ],
    "hint": "무엇이길래 하나로 연결해야 완전해지는가?",
    "item_tags": [
      "역사",
      "유물",
      "박물관"
    ],
    "anti_answer": "세계본전사회",
    "source": "유퀴즈"
  },
  {
    "category": "사회문화",
    "purpose": "지식학습",
    "difficulty": "어려움",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "1932년 4월 29일 윤봉길 의사는 일왕의 생일과 상하이 점령을 축하하기 위해 상해 홍커우공원에 모인 일본군을 향해 이것 모양의 폭탄을 던져 거사에 성공했는데요. 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": [
      "수통",
      "물통"
    ],
    "hint": "도시락통과 같이 들고 다니는 것은?",
    "item_tags": [
      "역사"
    ],
    "anti_answer": "도시락사발면벤또가방",
    "source": "유퀴즈"
  },
  {
    "category": "언어",
    "purpose": "지식학습",
    "difficulty": "어려움",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "최근들어 1인 가구 수가 늘어나면서 새로운 식문화 트렌드인 이 용어가 주목받고 있습니다. SNS를 통해 관심사가 비슷한 사람끼리 인간관계를 맺으며 식사를 즐기는 것을 뜻하는 이 용어는 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": [
      "소셜다이닝"
    ],
    "hint": "인간관계=소셜, 식사=다이닝",
    "item_tags": [
      "트렌드",
      "IT",
      "용어"
    ],
    "anti_answer": "",
    "source": "유퀴즈"
  },
  {
    "category": "자연과학",
    "purpose": "지식학습",
    "difficulty": "쉬움",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "multiple",
    "question": "다음 중 출생신고 시 등록이 불가능한 이름은 무엇일까요?",
    "options": [
      "성을 제외한 다섯 자의 이름",
      "한글과 한자가 섞인 이름",
      "부모의 이름과 같은 이름",
      "이름을 결정 못 해 공란으로 비워둔 이름"
    ],
    "answers": [
      3
    ],
    "hint": "이것만은 구분되어야...",
    "item_tags": [
      "이름"
    ],
    "anti_answer": "",
    "source": "유퀴즈"
  },
  {
    "category": "자연과학",
    "purpose": "지식학습",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "세계에서 가장 비싼 커피는 '블랙 아이보리'로 1kg당 약 200만 원이라고 합니다. '블랙 아이보리'는 이 동물의 배설물에서 추출한 원두를 사용합니다. 이 동물에게 약 33kg의 커피 열매를 먹였을 때, 겨우 1kg 정도의 원두를 얻을 수 있다고 하는데요. 이 동물은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": [
      "코끼리"
    ],
    "hint": "똥을 1kg이나 쌀 수 있는 동물이니 얼마나 크겠어",
    "item_tags": [
      "커피",
      "동물"
    ],
    "anti_answer": "하마기린코뿔소악어고릴라킹콩고질라",
    "source": "유퀴즈"
  },
  {
    "category": "자연과학",
    "purpose": "지식학습",
    "difficulty": "어려움",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "인류역사상 최초로 2019년 4월 10일 전 세계 6개 대륙에서 8대의 전파 망원경을 동원해 관측된 이것은 지구에서 5,500만 광년 거리에 위치해 있으며 태양 질량의 65억 배 무게에, 160억km에 달하는 지름을 가진 초대형 천체로 밝혀졌는데요, 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": [
      "블랙홀"
    ],
    "hint": "모든 것을 빨아들인다",
    "item_tags": [
      "우주",
      "은하",
      "천체"
    ],
    "anti_answer": "화이트은하계퀘이사목성준성",
    "source": "유퀴즈"
  },
  {
    "category": "사회문화",
    "purpose": "지식학습",
    "difficulty": "어려움",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "부산 출신의 어부이자 민간 외교가였던 인물에 대한 문제입니다. 조선 숙종 때 일본으로 건너가 울릉도와 독도가 조선 땅임을 주장하며 일본 막부가 공식적으로 이를 인정하는 데 결정적인 역할을 했습니다. 부산 수영구에는 이 인물을 기리기 위한 동상이 있는데요 이 인물은 누구일까요?",
    "options": "",
    "answers": [
      "안용복"
    ],
    "hint": "",
    "item_tags": [
      "인물",
      "역사"
    ],
    "anti_answer": "",
    "source": "유퀴즈"
  }
]